一個成日冇上司理既部門定比HR管既部門慘？

話說返過幾間公司
平均每間都做大約年幾兩年
第一份就由公司老細睇我做既野
就只係因為自己處事唔成熟先搞到自己覺得唔太適合留係到

第二份就一開始係HR睇開既
本身都有admin野要同HR夾，但係一到HR唔識既野就會變得好煩擾
唔識又要插隻手入去，講完又唔明
到做個陣又諸多問題
係後期交返比老細管同埋換左個正常少少既HR就改善左

而家呢就本身個上司好忙，唔係成日理我地，但係做野個到都大致上無問題，同其它部門夾到其實都順利
然而，可能係HR得閒得濟，覺得個上司做唔到野，就決定插手
就係咁將本身好微妙既平衡開始打破
即係咩野都要交待比HR，又強行set晒deadline

認真去到咁如果唔係自己仲要半工讀，又正好遇著市道麻麻之下，邊有人仲想留係個咁既公司

發洩下，我覺得呢個狀況起碼仲要對多一兩年，其實好攰又好迷惘

HR點解會無啦啦想做多d野?
佢管埋你地嘅話佢自己都頭痕
係未大老闆旨意

都算係大老闆個講法話我地做野好「支油」
老實講有好多野好難做比人睇
以往個做法都係好難咩都講晒出來

當然佢地覺得做成點要成日update返
但係個到打份email又要時間
update人又要花時間
其實倒不如做完一大part就一次過先更新